帝苑住客未分類即「放人」恐播毒 專家批不理想：應整幢封鎖

尖沙嘴麼地道帝苑酒店再有住客及職員確診，需撤離所有住客，部份房客已趕在中午前離開酒店。但感染及傳染病專科醫生曾祈殷指，急於將房客撤離或轉至其他酒店的做法不理想，強調不建議現時已入住的房客離開酒店，萬一牽涉的房客人數多，有機會將病毒帶至其他酒店甚至擴散社區。

曾祈殷說，涉及酒店的個案必須審慎小心行事，目前因未知房客和員工確診的原因，亦未知酒店內有無房客屬正接受14天強制隔離的人士，現時未掌握所有資料，「如各樓層有感染個案、員工有確診」，先將酒店整幢封鎖是較理想的做法，衞生防護中心盡快派人到現場，將各房客及員工等「分門別類」，決定酒店內哪些人可離開或送往檢疫中心。

他說，暫未知新增的確診員工是屬房務員、前台接待員或餐廳等，「工種性質會直接影響衞生防護中心做追蹤同做決定。喺未釐清楚呢啲資料前，客人同員工應該等指示，再然後做下一步動作」。他說，酒店或衞生防護中心應盡快交代，現時酒店內有多少人正做14天強制檢疫、確診員工和房客的分佈等。

曾續指，時下流行的「Staycation」，在疫情時期絕對不理想，尤其一大班人在酒店除罩聯誼，惟酒店通風系統通常每小時只換氣2次，容易造成連鎖式個案發生，盼市民節制自律，千萬不要與三五知己在房內搞活動。

以前灣仔有間酒店咪試過成間酒店執左佢

就咁放人走，接果間酒店多得你唔少

諗起當年豬流感封咗維景酒店

豬流感嗰劑？

好似係

專家食屎

唔係咁，點會再大爆呀

隔離七日情

要養住咁多客都係成本
邊個經理敢落ordee 承擔依個責任

反而依啲位，政府應該指令酒店唔準放客

政府：專家食屎啦

根本一定係政府做